棍波/自動波

自己鍾意渣棍波 無論私家車 定 電單車都好 硬係覺得渣棍波啲手手腳腳實在啲

但身邊啲朋友自從渣左自動波之後又返唔到轉頭 覺得自動波好爽好方便（特別26朋友仔嘅comment 就係爽）

所以好奇想問下大家平時出入係渣棍波定 自動波？
鍾意渣46 舒舒服服涼冷氣 定 26左穿右插慳時間？

揸開鐵牛

今時今日仲渣棍波都幾on9

Agger
但唔知點解棍波車愈黎愈值錢

棍波用黎weekend 玩，自動波代步
兩回事黎唔好比較

學還學 渣還渣
兩回事
同樣價錢學多樣野有咩所謂
冇信心 唔掂既咪轉自動波囉

係我本身誤解左一般「鐵牛」嘅意思.. 定 新潮語黎？

香港地 渣鐵牛？
唔好嚇我喎 師兄

所以大部分司機都平時代步都係渣自動波？ 係唔係真係覺得好自在？ （ 平時甚少渣自動波 所以自己感覺唔太大..）

多謝師兄（？）意見能力都好緊要

當年我26 46都棍 亦甩左P多年 但一直冇買到車
純粹叫做識多樣野

車價我反而乜都唔識 冇研究過 淨係知養車好難 （窮撚一名....... 停車場好撚貴...）
我e d 賤人淨係借人架車玩

返工放工過海塞車 瘋狂吊極力子起步唔係咁好玩

屌你到底有無睇人打咩
自動波代步呀 棍要黎玩樂呀
動勤係代步定玩樂呀戇鳩鳩咁

都啱嘅 師兄

自動波係塞車方面 發揮得好好 D波無敵

吊極力子真係會吊到抽筋 塞得耐真係會淆 怕死火

唔好嬲唔好嬲

你就on99
樓主問代步點解揸自動波舒服啲
我答通勤塞車棍波吊極力子有咩問題呢？

衝岀嚟柒

自動駕駛都黎咗
仲棍波
自動駕駛再成熟d 嘅話變流動炮房添呀

唔好嬲
開心share 冇話誰對誰錯嘅

好mean
比啲假希望我e d 廢人 棍波仲有佢價值

棍波=傳統廢老派
自動波=新型進步派

話揸棍辛苦果d
一係就考完牌後冇再揸過（姐係唔識揸）跟風人云亦云
一係就祇係當車係代表工具
是旦中一樣
日日揸緊棍hiace十幾個鐘搵食不知覺得幾爽，紅隧獅隧斜路日日都係咁行幾次
根本識揸就唔會辛苦同埋冇出面d人講到斜路起步咁恐怖囉
同埋九成九人都係私家車用途一日揸極個里數有限
一句講哂唔識揸就唔識揸，唔洗講咁撚多廢話揸都未揸過就跟風嗌辛苦係到踩低棍

因為連班車廠都唔想出棍波，越來越少咪值錢

馬夠值錢唔通去騎馬？

一部棍仔頭轆一部自動波尾轆

我認係廢老派

不過e 家都真係好多人考自動波
簡單 易上手係真
但轉波拖波先係開車嘅精髓

想當年學車個陣 斜路起步真係屎到乜咁 一開始經常溜後 但熟能生巧係真

有棍波友

哇 師兄好波 買車唔難養車難 有能力係好事黎 respect

梗係棍仔尾轆玩樂 自動頭轆代步啦

好睇你買部車既作用

返工收工代步 = 自
放假冇野做出街兜兩野 = 棍

棍係興趣，要嚟玩；
自動代步。

廢老無力吊極力子就真

好玩在乜？

望住盞燈尾四拖三，三拖二反手軚轉入九十度街坊灣
自皮無呢種感覺

棍波好好玩.3.

一部棍一部自動

agree, 根本唔辛苦唔累

等於釣魚係為興趣目的係去玩唔係為左想食魚。
興趣嘅嘢鐘意玩嘅自然會明，唔鍾意米覺得無聊囉。

自動波不過大部分時間都係用+-自己轉

溜咪溜
除非後面部車跟到好貼
如果唔係有0.1秒溜後根本冇所謂
又唔係考牌
比大d油鬆極力紙就係
毫無難度
廢牌d人特別多廢話

外國考棍 而家揸棍

我認我on9, 只因對棍波有份執著

好希望到我熄燈果日都仲渣緊棍波車

教車師傅話自動波係潮流，唔好受阿叻劉德華套戲影響，正如個個都用智能電話你冇理由學用大哥大。

其實想你學得簡單快d pass算

又來了，兒登仔：
香港冇=全世界都冇

好明顯未去過歐洲

雖然棍波車都多咗好多電子輔助
但係起碼仲係我控制緊架車

而家啲自動波車係架車操控你
你以為你真係控制緊架車咩

塞車，尤其是上斜塞車，自動波職業司機救星

駕駛參與度、操控
操作做錯部車直接反映
揸得未必好快，講到尾就係自high

同埋其實揸開棍波嘅人起碼會有啲簡單嘅駕駛概念。相反如果淨係識揸自動波嘅話，除時連keep轉數/downshift都未必識。

棍波我真係唔鍾意快, 慢慢轉先有feel, click click 地果種機械感 , clutch 咬果吓振一振, 長波棍, 最好好似舊時嗰啲棍波小巴

哇屌 好有畫面 爽
拖個靚波完美入灣 正吖屌

跟自己前面渣的士啲廢老真心牙煙 之前上highway 見到前面個的士chok 下chok 下.........